【港版國安法】陳日君：有被補的準備 會「隨遇而安」

國安法無遠弗屆，國際線首當其衝，外界一直擔心忠於羅馬教廷的天主教香港教區會被指「與外國勢力勾結」；曾多次批評中國政府的教區榮休主教陳日君樞機坦言有被補的準備，「佢宜家瘋狂㗎喇，咩都夠膽做㗎喇，我哋無咩可以做，會隨遇而安。」他表明支持是信徒的壹傳媒創辦人黎智英，「我支持佢呀，呢樣佢知道㗎喇。」

被捕*

佢接受得蘋果訪問都知佢咩立場⋯

佢無乜錢，又老無力攪外國戰線，排住隊先

樞機本身有特殊地位，可以話僅次於教宗的，所以故有「教會親王」之稱....如何一但拘捕陳樞機.....對國際個震撼力限定大過肥佬黎好多倍。

原因就有
公開反對教庭同中國合作

不過如果中國捉陳日君
就真係加速到光速

如果陳樞機被送中殉教
梵蒂岡重會唔會“中立”？

陳樞機唔好有事

但係中共拆左十字架教堂教宗都冇出聲喎

同基督教聖公會個件管X鳴真係差天共地